Поскольку некоторые нюансы тестового задания вызывали вопросы, а уточнить их не предоставлялось возможным, то был принят ряд допущений.
1. Поскольку количество задач может быть велико и статус меняться их интенсивно, то поддерживать приоритет задачи равный порядковому номеру не представляется целесообразным, поскольку прядок должен быть последователен, а задачи могут удаляться в произвольном порядке. И во избежании неэффективной процедуры изменения статуса всех последующих за удаленной задач, принято значение приоритета задачи не поддерживать в соответсвии с порядком в списке, а хранить отдельное значение. Порядок отображения в таком случае должен быть соответствовать значениям приоритетов в возрвстающей последовательности (с пропусками) - чем больше значение, тем ниже приоритет.
2. Нижним пределом списка считается задача с наивысшим значением приоритета, понижать и устанавливать приоритет задачам, превышающий максимальное значение приоритета среди всех задач не допускается
3. Установление, повышение и понижение порядка задач предусматривает обмен позиций двух задач. 
4. Установление порядка задачи предусматривает обмен как порядка, так и значения приоитетов задач
5. Повышение и понижение порядка задачи предусматривает как простой обмен значений приоритетов задач, так изменения приоритетов таким образом, чтобы занимать свободные значения ("пробелы" в последовательности), появляющиеся при удалении задач из списка